好憎啲上一代嘅人成日話唔捱得

你地個陣係因為條件唔好 所以先至要捱生捱死搵餐飯食養頭家，而家條件好左點解仲要突登走去捱？以前科技唔發達冇咁多電子嘢啲細路咪唔會玩電話玩iPad 囉 先焗住要玩咩公仔紙跳飛機，如果個陣有電話iPad 唔通又會玩呢啲咩 ⋯唔好講到好似好撚偉大咁。其實有啲嘢都係逼出黎架姐 如果而家可以唔洗咁樣捱既點解仲要捱呢？
成日話咩「你地呢代人呀身在福中不知福！」你要怪嘅就怪你自己點解係個個年代出世啦 。

唔夠講就 食鹽多過你食米

咁你又真係幾唔捱得

仲駁嘴 生舊叉燒好過生你
句句頂住哂

佢地咪又係唔捱得
搭地鐵兩個站都要搶位坐

屌返廢老唔捱得，要搭交通工具返工
後生唔係行路咩

話唔捱得既即刻掉作部電話落街，剪撚埋條電視天線，睇吓你習慣左仲捱唔捱到囉

食咁撚多鹽咪食到你矇下矇下又腎虧囉

又成日要人讓座 真係唔捱得呀

自己覺得新一代 比較易有挫敗感，社交媒體 連登 依d 害死唔少人，令好多心智未成熟既人扭曲左

佢哋咁 捱得,唔使畀家用喇.

我老母成日話我應該出去捱下窮，但我搵到錢點解要捱窮

言下之意你 d 錢比佢幫你儲起
你去捱下窮
一舉兩得

你地個陣係因為條件唔好

所以先至要捱生捱死搵餐飯食養頭家，而家條件好左點解仲要突登走去捱？

以前科技唔發達，冇咁多電子嘢啲細路咪唔會玩電話玩iPad 囉
先焗住要玩咩公仔紙跳飛機，如果個陣有電話iPad 唔通又會玩呢啲咩 ⋯唔好講到好似好撚偉大咁。

其實有啲嘢都係逼出黎架姐 如果而家可以唔洗咁樣捱既點解仲要捱呢？

成日話咩「你地呢代人呀身在福中不知福！」你要怪嘅就怪你自己點解係個個年代出世啦 。

咁你怪下點解而家個社會咁發達囉

我地日日為左工作生啃知識keep住唔停步仲唔係捱？